<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Londinesità on Raibaz.</title><link>http://example.org/categories/londinesit%C3%A0/</link><description>Recent content in Londinesità on Raibaz.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Tue, 24 Sep 2019 07:08:19 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/categories/londinesit%C3%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nostos</title><link>http://example.org/2019/09/nostos/</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2019 07:08:19 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/09/nostos/</guid><description>C’è questo tizio.
Non è bellissimo come gli altri personaggi delle storie in cui appare, non è forte, non è invincibile; la sua caratteristica principale, secondo quello che lo descrive, è che è polytropos, che è un aggettivo su cui la mia prof di greco ci aveva fatto passare ore intere ma che, in sostanza, vuol dire che è quello che oggi definiremmo “un uomo dalle mille risorse”.
La storia principale che lo coinvolge, che sicuramente conoscerete, racconta del suo viaggio intorno al mondo dopo che è andato in culandia ad applicare con successo i suoi molteplici talenti e vuole tornare a casa, ma il destino gli è avverso, e prima di poter tornare a casa deve affrontare mille peripezie, venti contrari, giganti con un occhio solo, sirene, maiali e sa dio che altro, e, per l’appunto, usare le sue mille risorse per trovare un modo di tornarci, a casa, pure quando gliene succedono veramente di ogni.</description></item><item><title>Il vero strumento indispensabile per gli italiani all’estero</title><link>http://example.org/2019/05/il-vero-strumento-indispensabile-per-gli-italiani-allestero/</link><pubDate>Wed, 29 May 2019 07:30:06 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/05/il-vero-strumento-indispensabile-per-gli-italiani-allestero/</guid><description>Lo sai meglio di me: ci sono alcune regole non scritte dalle quali non si può prescindere, capisaldi della civiltà contemporanea che si ergono come ultimi baluardi per separare l’uomo dalla bestia, ultime risorse alle quali fare appello per ribadire la propria appartenenza alle forze del bene di fronte alle barbarie a cui la vita in paesi incivili di sottopone quotidianamente.
La maggior parte di queste regole non si possono spiegare:</description></item><item><title>Hank Green – A Truly Remarkable Thing</title><link>http://example.org/2019/04/hank-green-a-truly-remarkable-thing/</link><pubDate>Tue, 02 Apr 2019 07:33:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/04/hank-green-a-truly-remarkable-thing/</guid><description>Uno dei vantaggi di prendere due aerei (almeno) alla settimana è che hai un sacco di tempo per leggere, soprattutto una volta che hai automatizzato tutto l’automatizzabile e operazioni come il checkin o l’attesa al gate ti richiedono il minimo indispensabile del tempo e dell’attenzione, che puoi investire in maniera più utile leggendo un buon libro.
Ho letto diversi libri quindi, ultimamente, e uno dei più notevoli è quello del titolo di questo post:</description></item><item><title>Il reddito di cittadinanza di Barclays</title><link>http://example.org/2018/12/il-reddito-di-cittadinanza-di-barclays/</link><pubDate>Sat, 22 Dec 2018 18:00:07 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/12/il-reddito-di-cittadinanza-di-barclays/</guid><description>A oggi, ventidue dicembre duemiladiciotto, non si ha ancora la minima idea di come funzionerà il reddito di cittadinanza che era uno dei cardini della campagna elettorale dell’attuale governo italiano, ma c’è buona ragione di credere che noi expat, cervelli in fuga o traditori della patria (a seconda dell’interlocutore) non saremo tra i beneficiari.
Bene, in realtà l’Inghilterra, che è notoriamente un paese civile e governato da persone mentalmente stabili e con le idee chiare, ha già da tempo qualcosa che funziona esattamente come il reddito di cittadinanza, dato che sono soldi aggratise.</description></item><item><title>Do you Whamageddon?</title><link>http://example.org/2018/12/do-you-whamageddon/</link><pubDate>Mon, 10 Dec 2018 08:52:30 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/12/do-you-whamageddon/</guid><description>Normalmente inizio a sentire l’Unica Vera Canzone di Natale™ una dozzina di volte al giorno prima ancora che inizi dicembre: quest’anno, per una serie di motivi, diciamo che non sono proprio ricolmo di spirito natalizio.
Non ho intenzione di soffermarmi sui dettagli del perché e su cosa comporti questa mia scarsa ricolmità (esiste, ricolmità?), vi basti sapere che quest’anno ho deciso di unirmi a una delle pratiche più barbare che mente umana abbia mai concepito, il Whamageddon.</description></item><item><title>Project Pantani</title><link>http://example.org/2018/11/project-pantani/</link><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 08:33:53 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/11/project-pantani/</guid><description>Una delle prime cose con cui ci si scontra trasferendosi a Londra, a detta di qualunque expat del mondo, è che i mezzi costano un sacco.
Per capirci, il mio commute quotidiano da casa all’ufficio, che consta di tre fermate di metropolitana ma in due zone diverse della mappa di TFL (l’ATM londinese), ammonta a poco meno di sei pound al giorno, che rispetto ai dieci euro di un settimanale della metro di Milano, ecco, minchia.</description></item><item><title>Brian Keane – The Fitness Mindset</title><link>http://example.org/2018/11/brian-keane-the-fitness-mindset/</link><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:11:43 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/11/brian-keane-the-fitness-mindset/</guid><description>Uno dei benefit che più apprezzo, se non il migliore in assoluto, del mio lavoro nuovo, non è tanto il cibo gratis a volontà, o la birra il venerdì pomeriggio, ma è la quantità enorme di persone interessanti con cui si riesce a entrare in contatto anche solo andando in ufficio: questo vale ovviamente per i colleghi, che spesso sono autentiche leggende del proprio mestiere (per dire, nel mio ufficio lavora Jon Skeet, e Jake Archibald fino a poco fa era letteralmente seduto due scrivanie dietro la mia), ma non solo.</description></item><item><title>Veder invecchiare i propri idoli</title><link>http://example.org/2018/11/veder-invecchiare-i-propri-idoli/</link><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:30:31 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/11/veder-invecchiare-i-propri-idoli/</guid><description>“Chi mi conosce lo sa” (cit.), ci sono poche persone al mondo che stimo e rispetto quanto Liam Howlett: i Prodigy sono stati e sono una colonna portante della mia adolescenza e della mia formazione musicale, oltre a essere uno dei due-tre live più belli che abbia mai visto.
Li ho visti due volte, una volta prendendo l’aereo e venendo a Londra apposta per loro, che suonavano per il tour di “Invaders Must Die” in una Wembley Arena soldout per due giorni di fila e in cui ho sudato più che se avessi fatto una maratona e l’altra in un’occasione in cui teoricamente avrei dovuto mantenere un contegno, visto che ero un giornalista accreditato e spesato allo Snowbombing, e infatti sono tornato a casa con un labbro sanguinante: entrambe le volte non mi hanno deluso, nonostante Keith e Maxim sembrassero sempre più vecchi erano comunque credibili, ricordo chiaramente di aver scritto, dopo la seconda volta, che quando Maxim fa la faccia da pazzo farebbe paura a qualunque età.</description></item><item><title>La terza volta di SOPHIE è la migliore</title><link>http://example.org/2018/10/la-terza-volta-di-sophie-e-la-migliore/</link><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 08:33:08 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/10/la-terza-volta-di-sophie-e-la-migliore/</guid><description>Quando uno si trasferisce in un posto, che magari ha già visto più di una volta da turista, è normale che nei primi tempi vada a vedere i monumenti che ancora non ha visto, o a rivedere quelli che ha già visto: in fondo, la condizione di “trasferito da poco” è un po’ a metà strada tra quella del turista e quella del local di vecchia data, è una specie di turista privilegiato che conosce un po’ meglio la cittadina e le usanze locali ma al tempo stesso ha ancora, o almeno dovrebbe avere, un po’ più di entusiasmo e voglia di scoprire di chi è nato e cresciuto nello stesso posto e ormai ne conosce ogni angolo.</description></item><item><title>Cos’è una casa?</title><link>http://example.org/2018/10/cose-una-casa/</link><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 07:38:23 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/10/cose-una-casa/</guid><description>Nell’ultimo mese e poco più trascorso qui oltremanica (e a New York, e su molti aerei) mi sono posto diverse volte il quesito del titolo, che è quello immediatamente successivo alla sensazione di non sentirsi, appunto, a casa: ma cos’è che mi manca, cos’è che renderebbe “casa” questo posto, cos’è che deve assolutamente avere la casa che sto cercando qui per andarci a stare una volta finito il periodo in questo appartamento temporaneo?</description></item><item><title>Strumenti indispensabili per expat: Transferwise</title><link>http://example.org/2018/10/strumenti-indispensabili-per-expat-transferwise/</link><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 07:43:38 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/10/strumenti-indispensabili-per-expat-transferwise/</guid><description>Quando abiti all’estero e/o viaggi molto capita abbastanza spesso di dover spostare soldi in giro per il mondo e di cambiare soldi da una valuta all’altra: da italiano tendevo a dare per scontato che tutti i posti in cui vado spesso usassero gli Euro (e chissà per quanto questa cosa resterà vera per gli italiani), ma in effetti nella maggior parte del mondo non è così, e dover cambiare valuta è qualcosa di più frequente di quanto non accada a un qualunque europeo che giri prevalentemente in Europa.</description></item><item><title>La metro retrograda come esperienza musicale</title><link>http://example.org/2018/09/la-metro-retrograda-come-esperienza-musicale/</link><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 07:30:24 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/09/la-metro-retrograda-come-esperienza-musicale/</guid><description>Una delle cose più bislacche della mia nuova cittadina è che, a differenza di quanto accade nei paesi civili nel 2018, in metropolitana per la maggior parte del tempo il telefono non prende: la giustificazione “ufficiale” è che la metro di Londra scorre davvero molto sottoterra, per cui era un casino portare il segnale, e credo siamo tutti d’accordo che è una giustificazione che non sta in piedi, ma tant’è.</description></item><item><title>Cose da nerd: tracciare automaticamente le spese con Monzo e IFTTT</title><link>http://example.org/2018/09/cose-da-nerd-tracciare-automaticamente-le-spese-con-monzo-e-ifttt/</link><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 07:30:51 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/09/cose-da-nerd-tracciare-automaticamente-le-spese-con-monzo-e-ifttt/</guid><description>Insomma che come si diceva, quissù tutto solo ho una buona quantità di tempo libero, e la fase di adattamento alla vita in questa nazione include, tra le altre cose, la necessità di tracciare in modo dettagliato quanto spendo, per capire, a tendere, quanta birra posso bere, quanto spesso posso mangiare fuori, e quante cazzate posso comprarmi per impiegare il tempo suddetto.
Ora, cosa fa uno sviluppatore quando vuole sapere qualcosa in dettaglio?</description></item></channel></rss>