<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Raibaz.</title><link>http://example.org/</link><description>Recent content on Raibaz.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Thu, 16 Jul 2020 16:58:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Just a test</title><link>http://example.org/posts/test/</link><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 16:58:44 +0200</pubDate><guid>http://example.org/posts/test/</guid><description>FENZENOPE</description></item><item><title>Ho ripreso a giocare a Magic dopo quasi vent’anni</title><link>http://example.org/2020/07/ho-ripreso-a-giocare-a-magic-dopo-quasi-ventanni/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 07:38:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2020/07/ho-ripreso-a-giocare-a-magic-dopo-quasi-ventanni/</guid><description>Ci giocavo un sacco, da giovane: ho conosciuto alcuni dei miei più cari amici, incluso il mio testimone di nozze, perché giocavano, e al liceo passavo un sacco di pomeriggi a giocare in un negozio qua vicino o, nei pomeriggi più seri, da Avalon in via Settembrini, con lo spauracchio della mia prof di greco che abitava lì di fronte.
Poi all’università ho smesso e svenduto tutte le carte che avevo comprato in anni e anni di paghette, comprese la Mox e la Library of Alexandria, e non ho praticamente più giocato, se non un paio di volte e con carte non mie.</description></item><item><title>I miei anni ’80</title><link>http://example.org/2020/06/i-miei-anni-80/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 10:22:55 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2020/06/i-miei-anni-80/</guid><description>Sono stato sfidato da Marco a pescare una traccia per anno del decennio in cui sono nato: è una cosa difficilissima, prima di tutto perché io, a differenza sua, sono giovane, e per la maggior parte degli anni ’80 non ero nato come ascoltatore, per cui si tratta principalmente di cose che ho recuperato in seguito e non ho vissuto in diretta, ma anche perché gli anni ottanta sono una stracazzo di miniera d’oro (checché ne dica Marco, ma lui ha dei gusti musicali un po’ così) e quindi è più che altro un esercizio di esclusione.</description></item><item><title>La mia su Final Fantasy 7 Remake</title><link>http://example.org/2020/05/la-mia-su-final-fantasy-7-remake/</link><pubDate>Sat, 09 May 2020 08:06:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2020/05/la-mia-su-final-fantasy-7-remake/</guid><description>Disclaimer obbligatorio: per il me videogiocatore Final Fantasy 7 è quello che per me sono “Homework” dei Daft Punk e i Prodigy: è uscito quando avevo quattordici anni e, quindi, un sacco di tempo da dedicargli e la freschezza e la verginità intellettuali sufficienti perché mi influenzasse nel profondo, per cui è inevitabile che abbia influenzato anche il mio giudizio sul remake.
Il mio rapporto col remake è stato strano: come tutti, l’ho aspettato per ventitré anni e poi per i cinque dopo che è stato annunciato, ma poi, quando l’anno scorso si poteva finalmente preordinarlo, ero in un momento di buio e apatia tali che me lo sarei tranquillamente fatto scivolare davanti, se un mio amico non avesse insistito e mi avesse convinto a metterlo, svogliatissimo e abulico, nel carrello su Amazon.</description></item><item><title>Usare un bucket di S3 come repository Maven privato</title><link>http://example.org/2020/04/usare-un-bucket-di-s3-come-repository-maven-privato/</link><pubDate>Mon, 27 Apr 2020 14:00:59 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2020/04/usare-un-bucket-di-s3-come-repository-maven-privato/</guid><description>Un problema tipico nella fase in cui si cerca di spacchettare un monolite in un ecosistema di microservizi specializzati è la gestione delle parti di codice comuni: nel mio caso, ad esempio, mi sono ritrovato ad avere cose come la configurazione di Datadog (sempre solo cuori per Datadog ❤️), o quella dell’SMTP per inviare le mail, copiate e incollate in una decina di progetti diversi.
Non credo ci sia bisogno che stia a dilungarmi sul motivo per cui questo è il male: penso basti dire che alla seconda volta che ho dovuto perdere un pomeriggio per riportare una modifica su ogni progetto ho deciso di trovare una soluzione più pratica.</description></item><item><title>Stare a casa, nella casa interiore</title><link>http://example.org/2020/03/stare-a-casa-nella-casa-interiore/</link><pubDate>Thu, 12 Mar 2020 21:51:22 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2020/03/stare-a-casa-nella-casa-interiore/</guid><description>Non serve che faccia grossi preamboli, immagino sappiate tutti che in questi giorni si sta chiusi in casa per via della pandemia di COVID-19, con tutti gli effetti collaterali che la cosa comporta.
Mi è capitato spesso, nell’ultimo paio d’anni che ne è durati almeno quindici e in cui ho cambiato quattro case e sono stato ai quattro angoli del mondo, di interrogarmi su cosa sia una casa, e adesso che dobbiamo starci tutti, qualunque cosa essa sia, è un buon momento per riflettere su cosa questo significhi e cosa comporti.</description></item><item><title>Il mixato dell’anno già a marzo?</title><link>http://example.org/2020/03/il-mixato-dellanno-gia-a-marzo/</link><pubDate>Wed, 04 Mar 2020 14:32:29 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2020/03/il-mixato-dellanno-gia-a-marzo/</guid><description>Diggin’ In The Carts è forse uno dei lasciti migliori del periodo in cui la buonanima del signor Red Bull buttava un sacco di soldi nella scena musicale, prima di scoprire che il calcio è un business più redditizio in termini di immagine.
Al di là dei documentari in sé e del radio show, l’impatto del progetto di Nick Dwyer è stato dare un gran bel po’ di visibilità a musica e artisti davvero importanti per tutta l’attuale generazione di musicisti e appassionati: se due anni fa al Sonar ho visto il live stratosferico di Yuzo Koshiro, ad esempio, un grosso merito ce l’ha probabilmente lo stesso Dwyer, che guardacaso ha suonato poco prima.</description></item><item><title>“Smart working” è una locuzione aberrante</title><link>http://example.org/2020/02/smart-working-e-una-locuzione-aberrante/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2020 15:32:33 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2020/02/smart-working-e-una-locuzione-aberrante/</guid><description>In questi giorni di quarantena, carestia e psicosi legata all’epidemia di coronavirus ne avrete sentito sicuramente parlare: tra chi lamenta di esserci stato costretto e chi sostiene che sia finalmente giunta l’ora che prenda piede, è inevitabile che abbiate sentito le parole “smart working”.
Persino la paludatissima Rai Radio 1, stamattina, intervistava un professore di un fantomatico “osservatorio smart working” del Politecnico di Milano, al quale il conduttore, col solito tono da media generalisti dell’anziano che chiede al nipote di raccontargli della sua nuova diavoleria senza che gliene freghi davvero niente, domandava, per l’appunto, in cosa consistesse questa roba dello smart working che tanto piace ai giovani.</description></item><item><title>Non mi è ancora passata</title><link>http://example.org/2020/02/non-mi-e-ancora-passata/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2020 08:14:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2020/02/non-mi-e-ancora-passata/</guid><description>È passato più di un mese ormai da quando è finita, ma l’ultima stagione di Mr. Robot ce l’ho ancora attaccata addosso.
La cinematografia clamorosa, i dettagli che ti fanno capire che Esmail aveva tutto in mente fin dall’inizio, le performance INCREDIBILI di praticamente tutti gli attori coinvolti, dai protagonisti all’ultimo dei comprimari, la colonna sonora perfetta e quel monologo devastante alla fine:(No spoiler, non temete)
Non c’è nessun mondo possibile in cui, con il One World Trade Center così evidente in lontananza, le due righe verticali dell’intelaiatura della finestra sono lì per caso La puntata senza dialoghi, quella nel bosco, quella sitcom con Alf, la cover al piano di “Where Is My Mind” e allora è come Fight club ma non è come Fight club, la maschera di V che però non è una maschera di V, “Turn Up The Radio” degli OK Go, le tracce di M83, “Touch” dei Daft Punk e “Under The Tide” dei Chvrches prima che i Chvrches li scoprisse Kojima, gli Afterhours, la scena del matrimonio, le uscite di scena incredibili di tutti i personaggi che muoiono e il senso di conclusione e completezza per tutti, quelli che muoiono, quelli che no e quelli che non ci sono mai stati davvero.</description></item><item><title>Ho giocato a Twilight Imperium, finalmente</title><link>http://example.org/2020/01/ho-giocato-a-twilight-imperium-finalmente/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2020 14:30:33 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2020/01/ho-giocato-a-twilight-imperium-finalmente/</guid><description>Erano letteralmente degli anni che con Jacopo c’era in ballo una partita a Twilight Imperium: alla fine della storia, nonostante il regolamento sia complicato e iperarticolato, la verità è che la parte più difficile del gioco è trovare le persone e lo spazio disponibili per le oltre otto ore di durata media di una partita.
Una volta trovati location e giocatori e pianificato tutto, inizia la parte divertente, che nel mio caso è studiare come si gioca: non avevo mai giocato, e le regole sono davvero complicate, è praticamente impossibile pensare di imparare a giocare nel mentre, o meglio forse si può ma vista la difficoltà di organizzare una partita vale la pena arrivarci preparati.</description></item><item><title>Ho visto tutto Skam Italia in una settimana</title><link>http://example.org/2020/01/ho-visto-tutto-skam-italia-in-una-settimana/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2020 18:09:55 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2020/01/ho-visto-tutto-skam-italia-in-una-settimana/</guid><description>È stata tutta colpa di Zio, una delle mie newsletter preferite degli ultimi tempi, che in ogni episodio spiega a noi anziani una cosa che piace ai giovani: c’è stato quello su Fortnite, su cui ero sufficientemente ferrato, quello su Tiktok, su cui me la potevo cavare, ma quello su Skam mi ha colto completamente alla sprovvista: che cazzo, mica posso sapere tutto.
Cos’è sto Skam? Lo spiega bene il post di Zio linkato sopra, ma per farla (molto) breve è un teen drama per gli zoomer scritto molto bene.</description></item><item><title>Death Stranding è bellissimo</title><link>http://example.org/2020/01/death-stranding-e-bellissimo/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2020 13:21:17 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2020/01/death-stranding-e-bellissimo/</guid><description>Avevo perso la fiducia in Kojima, lo ammetto.
Metal Gear Solid V era una cagata, possiamo dirlo ora che sappiamo che quando è uscito il divorzio tra Kojima e Konami era già in fase avanzata e quindi, realisticamente, non è venuto proprio come l’autore si aspettava.
Prima ancora c’erano stati P.T. che era poco più che un divertissement e Ground Zeroes, che era forse ancora meno: ero abbastanza convinto che la vena creativa gli si fosse esaurita, e ci poteva anche stare, dopo quattro giochi clamorosi come i primi quattro Metal Gear Solid.</description></item><item><title>Rinnovare il passaporto nel duemilaventi</title><link>http://example.org/2020/01/rinnovare-il-passaporto-nel-duemilaventi/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2020 10:42:04 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2020/01/rinnovare-il-passaporto-nel-duemilaventi/</guid><description>Il mio passaporto scade a settembre e forse ad aprile devo tornare in UK, stavolta per piacere anziché per l’amaro pendolarismo dell’anno scorso: siccome ti dicono che è buona prassi avere più di sei mesi di validità del passaporto quando viaggi e quelli salcazzo cosa si inventeranno per infastidire l’Europa, decido di rinnovarlo con lauto anticipo.
Chiedo a Internet come fare, e finisco sul sito dove puoi prenotare online l’appuntamento per il rinnovo: penso “guarda che figata, prenoti online, vai e risolvi in fretta, che bella la modernità”.</description></item><item><title>I miei trenta dischi del decennio</title><link>http://example.org/2019/12/i-miei-trenta-dischi-del-decennio/</link><pubDate>Mon, 30 Dec 2019 09:58:52 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/12/i-miei-trenta-dischi-del-decennio/</guid><description>Le stanno facendo tutti, le classifiche delle meglio cose del decennio, potevo forse sottrarmi?
La mia è, ovviamente e come tutte, una classifica personale: sono i miei dischi del decennio, quindi anche se in tutte quelle che leggete sulle fonti autorevoli c’è pieno di quell’hip hop che piace alla genteggiusta e di Conceptronica, qua trovate poco di entrambi, perché il primo mi fa cacare e la seconda la trovo masturbatoria nella maggior parte dei casi.</description></item><item><title>Il mio talk sul mocking all’XPUG Milano</title><link>http://example.org/2019/12/il-mio-talk-sul-mocking-allxpug-milano/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2019 22:57:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/12/il-mio-talk-sul-mocking-allxpug-milano/</guid><description>Ormai ci ho preso gusto ad andare a parlare ai meetup della mia cittadina, anche perché ce ne sono davvero tanti ed è facile trovarne di pazzi che accettino me come speaker 😀
Dopo aver riproposto a Milano Frontend il talk sulle code review che avevo fatto a Working Software, ieri ho finalmente aggiornato un po’ il mio repertorio con un talk nuovo su un argomento che mi piace un sacco: il mocking dei componenti in fase di test.</description></item><item><title>Le mie partite</title><link>http://example.org/2019/12/le-mie-partite/</link><pubDate>Fri, 06 Dec 2019 08:59:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/12/le-mie-partite/</guid><description>Liberamente ispirato da questo post della testata sportiva migliore in circolazione attualmente, scritto dal direttore e cofondatore himself, che quindi scrive di calcio infinitamente meglio di me by design, ma che comunque mi ha fatto piangerone con quel post lì e mi ha fatto ripensare ai miei ricordi di calcio.
Non ho mai giocato a calcio sul serio né sono mai stato davvero davvero appassionato di calcio, il calcio non è mai stato la mia prima passione o il mio primo hobby, è sempre stato uno dei miei passatempi, eppure ripercorrendo la mia vita calcistica ci sono alcuni episodi che mi sono tornati in mente immediatamente e che, forse, dicono tanto di me.</description></item><item><title>It’s the most wonderful time of the year</title><link>http://example.org/2019/12/its-the-most-wonderful-time-of-the-year/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 11:52:12 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/12/its-the-most-wonderful-time-of-the-year/</guid><description>È dicembre, che vuol dire solo due cose: calendari dell’avvento, e un’altra cosa che vedremo in seguito.
Anche se ormai mia madre non mi compra più il calendario dell’avvento coi cioccolatini con la scusa che lo compra a quello che mi somiglia ma ha meno di tre anni, e anche se non sono così multimiliardario e consumista da comprarmi il calendario dell’avvento dei Lego, o quello di Star Wars con una minifig al giorno, ci sono comunque almeno tre calendari dell’avvento che quest’anno seguo con grandissima gioia.</description></item><item><title>Una nuova colonna nel mio pantheon personale delle serie</title><link>http://example.org/2019/11/una-nuova-colonna-nel-mio-pantheon-personale-delle-serie/</link><pubDate>Thu, 21 Nov 2019 10:57:58 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/11/una-nuova-colonna-nel-mio-pantheon-personale-delle-serie/</guid><description>Ci sono quattro serie TV che ho sempre considerato le mie preferite di sempre, quelle per cui il mondo si divide in prima e dopo.
In ordine cronologico di quando le ho viste, sono:La serie che ha reso famoso Joss Whedon (anche se prima era già stato cosceneggiatore di Toy Story, mica pizza e fichi) e che per prima ha mostrato al mondo, e a me, che la narrazione seriale televisiva aveva spazi e tempi per raccontare storie fighissime, non banali e intricate il giusto.</description></item><item><title>Unit testing delle rotte di Apache Camel</title><link>http://example.org/2019/11/unit-testing-delle-rotte-di-apache-camel/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 08:35:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/11/unit-testing-delle-rotte-di-apache-camel/</guid><description>Supponiamo che abbiate un’applicazione che usa Camel per prendere dei dati da una sorgente, trasformarli in qualche modo e mandarli da qualche altra parte, tipo una cosa del genere:
override fun configure() { from(&amp;ldquo;ftp://qualchecosa&amp;rdquo;) .log(&amp;ldquo;Connected to FTP&amp;rdquo;) .onException(SupplierLockedException::class.java) .backOffMultiplier(supplierLockedRetryBackoff) .redeliveryDelay(supplierLockedRetryDelay) .maximumRedeliveries(supplierLockedRetryMaxRetries) .end() .onException(Exception::class.java) .bean(&amp;ldquo;exceptionHandlerBean&amp;rdquo;) .end() .setProperty(&amp;ldquo;qualchecosa&amp;rdquo;, &amp;ldquo;qualchecosaltro&amp;rdquo;) .bean(&amp;ldquo;supplierLockBean&amp;rdquo;, &amp;ldquo;lock&amp;rdquo;) .choice() .when(exchangeProperty(&amp;ldquo;zip&amp;rdquo;)) .unmarshal() .zipFile() .log(&amp;ldquo;Unzip complete&amp;rdquo;) .end() .bean(&amp;ldquo;s3UploaderBean&amp;rdquo;) .bean(&amp;ldquo;qualchecosaBean&amp;rdquo;) .bean(&amp;ldquo;supplierLockBean&amp;rdquo;, &amp;ldquo;unlock&amp;rdquo;) .log(&amp;ldquo;Conversion complete&amp;rdquo;) .log(&amp;ldquo;Upload DataLake&amp;rdquo;) .bean(&amp;ldquo;s3DataLakeUploaderBean&amp;rdquo;) .choice() .when(writeCsv) .multicast() .to(&amp;ldquo;direct:sendToFtp&amp;rdquo;) .to(rabbitMqEndpoint) .</description></item><item><title>One month left in the decade</title><link>http://example.org/2019/11/one-month-left-in-the-decade/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:21:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/11/one-month-left-in-the-decade/</guid><description>Ispirato da questo post di Marco che è sempre una delle mie fonti di ispirazione preferite.
In ordine rigorosamente sparsissimo:
Sono stato sposato per metà del decennio Ho contribuito a mettere al mondo il bambino più bello, simpatico e intelligente sulla faccia della terra (parere obiettivo, ça va sans dire) Ho fatto il mio dream job per un anno e poi l’ho mollato perché avevo altre priorità, vedi punto precedente Ho lavorato nel posto in cui sono rimasto per più tempo da quando lavoro e poi l’ho mollato perché era giunto il momento Ho vissuto all’estero, da solo, per un anno Ho preso troppi aerei ma ho visto un sacco di posti lontani, sono stato in Giappone, a New York, in Silicon Valley e in Australia Sono stato, e sono, in terapia da quasi un quinto del decennio, da un terapista che mi ha letteralmente salvato la vita Sono stato al Sònar tutti gli anni tranne due Ho parlato a un sacco di conferenze ed eventi e scoperto che mi piace farlo e mi riesce anche abbastanza bene Ho intervistato Jeff Mills, Liam Howlett e un sacco di altri musicisti, molti dei quali mi hanno sorpreso, in positivo o in negativo, per quanto avessero o non avessero da dire Ho visto i Chemical Brothers varie volte, ho visto i Prodigy in un bosco sotto la pioggia prendendo un sacco di botte, ho visto SOPHIE e un sacco di musicisti fighi, che ammontano all’incirca all’1% della musica che avrei voluto vedere Ho scritto un sacco: codice, parole, presentazioni, memini, su carta e su schermo, e tutto questo ammonta all’incirca allo 0.</description></item><item><title>Signature move</title><link>http://example.org/2019/11/signature-move/</link><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 08:25:51 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/11/signature-move/</guid><description>Il tiro a giro dall’angolo dell’area di Del Piero, la maledetta di Pirlo, il tiro con le tre dita di Roberto Carlos, l’esultanza di CR7.
Jeff Mills che mette “The Bells”, Laurent Garnier che mette “The Man With The Red Face”, i Chemical Brothers che fanno “Hey Boy, Hey Girl”.
La risata di Eddie Murphy, la faccia da pazzo di Jack Nicholson, Van Damme che fa la spaccata.
La cipolla caramellata di Oldani, il tuorlo d’uovo di Cracco.</description></item><item><title>Il mio talk sulle code review a Working Software</title><link>http://example.org/2019/10/il-mio-talk-sulle-code-review-a-working-software/</link><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:54:53 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/10/il-mio-talk-sulle-code-review-a-working-software/</guid><description>Lo scorso luglio ho parlato a Working Software, un’ottima conferenza organizzata da IAM su cose, come suggerisce il titolo, di sviluppo agile e affini.
Il tema del talk era uno che mi è particolarmente caro, ossia come fare a fare bene le code review e non a farle solo perché qualcun altro ti ha detto che vanno fatte; è andata piuttosto bene, c’era tanta gente in sala e sono piuttosto soddisfatto del risultato, ma non sapevo che esiste anche un video del talk:</description></item><item><title>Quick win per rendere più veloci le build di Gradle</title><link>http://example.org/2019/10/quick-win-per-rendere-piu-veloci-le-build-di-gradle/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:02:06 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/10/quick-win-per-rendere-piu-veloci-le-build-di-gradle/</guid><description>Gradle ha ormai soppiantato Maven praticamente del tutto ed è diventato lo standard de facto per le build in tutto l’ecosistema Java e JVM-based: siccome i processi di build sono in assoluto uno dei miei argomenti preferiti, se non si fosse capito, ho passato una buona quantità di tempo a giocarci e ho scoperto un paio di trick interessanti che permettono di rendere più veloci le build.
Build più veloci = tempo di round-trip tra quando scrivete il codice e quando lo eseguite più rapido = vita migliore, vi ricordo, quindi qualunque investimento fatto per rendere più veloce anche solo di qualche secondo una cosa che fate dozzine di volte al giorno è assolutamente degno di esser fatto.</description></item><item><title>Toogoodtogo è la svolta</title><link>http://example.org/2019/10/toogoodtogo-e-la-svolta/</link><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:12:23 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/10/toogoodtogo-e-la-svolta/</guid><description>La sostenibilità e la riduzione degli sprechi sono tra i temi principali del discorso pubblico, giustamente aggiungerei io, quindi è anche naturale che fioriscano app e servizi “in topic”.
Toogoodtogosi inserisce per l’appunto in questo filone, ma lo fa con un’execution eccellente: l’idea, per farla breve, è facilitare quello che i negozi alimentari fanno già da sempre, ossia scontare fortissimo a fine giornata la merce che andrebbe buttata via perché di prossimo deperimento.</description></item><item><title>Aggiornamenti automatici delle applicazioni Angular con service worker</title><link>http://example.org/2019/10/aggiornamenti-automatici-delle-applicazioni-angular-con-service-worker/</link><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 07:38:36 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/10/aggiornamenti-automatici-delle-applicazioni-angular-con-service-worker/</guid><description>Nel lungo post precedente abbiamo visto come fare per spacchettare in due un monolite e rendere autonoma la single page application, sviluppata con Angular 8, che costituisce il frontend del progetto su cui lavoro.
Rendere del tutto indipendente l’applicazione frontend da quella backend, però, ha un effetto collaterale piuttosto interessante: una volta che hai una single page application servita come un set di file HTML/CSS/JS statici, nulla vieta agli utenti di aprire l’applicazione una volta nella vita, tenere aperto il tab del browser per sempre e non aggiornarla mai.</description></item><item><title>Autenticazione via token JWT con Angular e Spring Boot: parte 3, generazione del token JWT</title><link>http://example.org/2019/10/autenticazione-via-token-jwt-con-angular-e-spring-boot-parte-3-generazione-del-token-jwt/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 07:51:01 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/10/autenticazione-via-token-jwt-con-angular-e-spring-boot-parte-3-generazione-del-token-jwt/</guid><description>(Questo è il quarto post di una serie che inizia qui e prosegue qui e qui)
Nelle puntate precedenti:
Abbiamo descritto come funziona il flusso dell’autenticazione Abbiamo visto l’implementazione del Google login nell’applicazione Angular Abbiamo visto come configurare Spring Boot per gestire l’autenticazione Ci resta solo da vedere come è effettivamente implementato l’endpoint /authenticate, che valida l’utente e gli restituisce un token JWT.
Il servizio invocato dal controller è fatto così:</description></item><item><title>Autenticazione via token JWT con Angular e Spring Boot: parte 2, configurazione di Spring Boot</title><link>http://example.org/2019/10/autenticazione-via-token-jwt-con-angular-e-spring-boot-parte-2-configurazione-di-spring-boot/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 07:50:47 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/10/autenticazione-via-token-jwt-con-angular-e-spring-boot-parte-2-configurazione-di-spring-boot/</guid><description>(Nota: questo è il terzo post di una serie che inizia qui e prosegue qui)
Nella puntata precedente abbiamo visto come far fare il social login all’applicazione frontend, ora è il momento di configurare l’applicazione backend perché non permetta ad utenti non autenticati di accedere all’API.
Premessa: la mia applicazione backend è scritta in Kotlin, per cui i pezzi di codice che incollerò potranno essere leggermente diversi da quelli della maggior parte dei tutorial che si trovano in rete, che sono scritti in Java, ma confido che si riescano a leggere lo stesso.</description></item><item><title>Autenticazione via token JWT con Angular e Spring Boot: parte 1, Google login con Angular</title><link>http://example.org/2019/10/autenticazione-via-token-jwt-con-angular-e-spring-boot-parte-1-google-login-con-angular/</link><pubDate>Wed, 09 Oct 2019 07:50:24 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/10/autenticazione-via-token-jwt-con-angular-e-spring-boot-parte-1-google-login-con-angular/</guid><description>Nella puntata precedente abbiamo descritto il flusso che abbiamo in mente di implementare per separare il frontend e il backend dell’applicazione su cui lavoro e renderli indipendenti.
Il primo step è far fare l’autenticazione via Google login all’applicazione frontend anziché averla incastrata nel backend.
Per farlo, ci viene in aiuto angularx-social-login, un modulo per Angular 4+ che permette di gestire proprio il login con i provider social, come Facebook e, appunto, Google.</description></item><item><title>Autenticazione via token JWT con Angular e Spring Boot</title><link>http://example.org/2019/10/autenticazione-via-token-jwt-con-angular-e-spring-boot/</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:49:48 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/10/autenticazione-via-token-jwt-con-angular-e-spring-boot/</guid><description>L’applicazione su cui lavoro è un monolite col frontend e il backend nello stesso progetto, fatti rispettivamente con Angular 8 e Spring Boot; l’autenticazione, quindi, è gestita interamente dal backend tramite cookie.
Quando un utente accede tramite Google Sign-in, Spring Boot gli setta un cookie col JSESSIONID e uno col token XSRF, che poi verranno passati anche per ogni richiesta ajax del frontend.
Ora, per una serie di motivi abbiamo deciso di spostare il frontend in un’applicazione separata e lasciare il backend a esporre solo un’API REST: sembra facile, ma nel momento in cui le due applicazioni sono su due domini diversi il backend non può più settare dei cookie ad uso del frontend.</description></item><item><title>Alon Shulman – The Second Summer Of Love</title><link>http://example.org/2019/10/alon-shulman-the-second-summer-of-love/</link><pubDate>Fri, 04 Oct 2019 07:36:02 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/10/alon-shulman-the-second-summer-of-love/</guid><description>London City Airport, venerdì sera, l’ultimo di una serie interminabile di venerdì sera. Il volo che mi riporterà in Italia for good è, ovviamente, in ritardo e ho in tasca delle sterline di carta che in un anno non ho mai usato e che non voglio portarmi dietro e in uno dei tre negozi dell’aeroporto meno piacevole sulla faccia della terra trovo un libro che costa esattamente come i soldi che ho.</description></item><item><title>Le serie più attese di questa stagione</title><link>http://example.org/2019/10/le-serie-piu-attese-di-questa-stagione/</link><pubDate>Tue, 01 Oct 2019 08:11:17 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/10/le-serie-piu-attese-di-questa-stagione/</guid><description>Anche se il climate change fa sembrare il contrario, è arrivato l’autunno, e la stagione televisiva, o dei servizi di streaming, si accinge a entrare nel vivo, con un sacco di serie che riprendono e di novità che stanno per apparire nei palinsesti dei vari Netflix, Prime Video, HBO e torrenti assortiti.
Per la prima volta da boh, anni, ce ne sono svariate che attendo con grosse aspettative, quindi mi pareva sensato raccoglierle tutteassieme qua:</description></item><item><title>Quattordici giorni di Headspace gratis</title><link>http://example.org/2019/09/quattordici-giorni-di-headspace-gratis/</link><pubDate>Thu, 26 Sep 2019 13:23:55 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/09/quattordici-giorni-di-headspace-gratis/</guid><description>Headspace è una di quelle cose di cui vorrei scrivere da un sacco, tipo dai due anni che la uso, e poi non ci riesco mai, perché è davvero impossibile quantificare e descrivere l’impatto spropositato che ha avuto sulla mia vita quotidiana.
È di gran lunga l’app più indispensabile che ho sul telefono, una di quelle che vale la pena avere un telefono solo per averla, per capirci, e per cui pagavo volentieri la subscription prima di andare a lavorare in un’azienda che la considerava così fondamentale da dare la subscription gratuita a tutti i dipendenti.</description></item><item><title>CI/CD as a service con Codeship</title><link>http://example.org/2019/09/ci-cd-as-a-service-con-codeship/</link><pubDate>Wed, 25 Sep 2019 07:03:55 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/09/ci-cd-as-a-service-con-codeship/</guid><description>Non so per quale buffo motivo, ma la continuous integration e il suo diretto successore, il continuous deployment, sono sempre stati un po’ la mia passione: già nel mio primissimo lavoro, ormai più di dieci anni fa, avevo installato un cron sulla macchina Windows che usavamo come server di staging per fare le nightly build con ant (madonna a scriverlo sembra veramente la preistoria), e in praticamente ogni lavoro successivo, in un modo o nell’altro, sono finito a essere quello che si occupava di gestire i processi di rilascio.</description></item><item><title>Nostos</title><link>http://example.org/2019/09/nostos/</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2019 07:08:19 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/09/nostos/</guid><description>C’è questo tizio.
Non è bellissimo come gli altri personaggi delle storie in cui appare, non è forte, non è invincibile; la sua caratteristica principale, secondo quello che lo descrive, è che è polytropos, che è un aggettivo su cui la mia prof di greco ci aveva fatto passare ore intere ma che, in sostanza, vuol dire che è quello che oggi definiremmo “un uomo dalle mille risorse”.
La storia principale che lo coinvolge, che sicuramente conoscerete, racconta del suo viaggio intorno al mondo dopo che è andato in culandia ad applicare con successo i suoi molteplici talenti e vuole tornare a casa, ma il destino gli è avverso, e prima di poter tornare a casa deve affrontare mille peripezie, venti contrari, giganti con un occhio solo, sirene, maiali e sa dio che altro, e, per l’appunto, usare le sue mille risorse per trovare un modo di tornarci, a casa, pure quando gliene succedono veramente di ogni.</description></item><item><title>Il vero strumento indispensabile per gli italiani all’estero</title><link>http://example.org/2019/05/il-vero-strumento-indispensabile-per-gli-italiani-allestero/</link><pubDate>Wed, 29 May 2019 07:30:06 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/05/il-vero-strumento-indispensabile-per-gli-italiani-allestero/</guid><description>Lo sai meglio di me: ci sono alcune regole non scritte dalle quali non si può prescindere, capisaldi della civiltà contemporanea che si ergono come ultimi baluardi per separare l’uomo dalla bestia, ultime risorse alle quali fare appello per ribadire la propria appartenenza alle forze del bene di fronte alle barbarie a cui la vita in paesi incivili di sottopone quotidianamente.
La maggior parte di queste regole non si possono spiegare:</description></item><item><title>Russian Doll: malattia mentale a strati</title><link>http://example.org/2019/04/russian-doll-malattia-mentale-a-strati/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2019 07:02:41 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/04/russian-doll-malattia-mentale-a-strati/</guid><description>Non so se è per via di esperienze personali o se davvero è così, ma se dovessi pensare a un grande tema degli ultimi anni, forse addirittura il tema portante degli anni ’10 o almeno del periodo a cavallo tra questa decade e la prossima, credo avrei ben pochi dubbi nell’indicare la salute mentale.
Sarà per via di quel fenomeno per cui quando prendi un cane ti rendi conto di quanta gente attorno a te abbia un cane, ma davvero sembra che non ci sia nessun tipo di conversazione o prodotto culturale che possa esimersi dal fare i conti con i dilemmi e i problemi che ogni appartenente alla mia generazione e a quelle successive sembra portarsi dentro.</description></item><item><title>Hollow Knight è un fottuto capolavoro</title><link>http://example.org/2019/04/hollow-knight-e-un-fottuto-capolavoro/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2019 07:58:02 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/04/hollow-knight-e-un-fottuto-capolavoro/</guid><description>Questo è uno di quei post che avevo, come si suol dire, “in canna” da un sacco, visto che parla di un gioco a cui ho giocato ormai diverso tempo addietro, ma che per un motivo o per l’altro non ero mai riuscito a scrivere: fortunatamente, complice il lunghissimo volo intercontinentale su cui mi trovo, finalmente riesco a raccogliere le idee e buttarle giù.
Il tutto ha inizio, per l’appunto, prima di un lunghissimo volo intercontinentale, somma fonte di noia e sbattimento per il giovane contemporaneo abituato a vivere sempre connesso e che invece si trova a dover passare qualche ora praticamente fuori dal mondo; in sostanza, l’occasione principe per cui è stato inventato il Nintendo Switch.</description></item><item><title>Hank Green – A Truly Remarkable Thing</title><link>http://example.org/2019/04/hank-green-a-truly-remarkable-thing/</link><pubDate>Tue, 02 Apr 2019 07:33:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/04/hank-green-a-truly-remarkable-thing/</guid><description>Uno dei vantaggi di prendere due aerei (almeno) alla settimana è che hai un sacco di tempo per leggere, soprattutto una volta che hai automatizzato tutto l’automatizzabile e operazioni come il checkin o l’attesa al gate ti richiedono il minimo indispensabile del tempo e dell’attenzione, che puoi investire in maniera più utile leggendo un buon libro.
Ho letto diversi libri quindi, ultimamente, e uno dei più notevoli è quello del titolo di questo post:</description></item><item><title>Flinty</title><link>http://example.org/2019/03/flinty/</link><pubDate>Mon, 04 Mar 2019 21:30:34 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/03/flinty/</guid><description>La notizia la sapete sicuramente già tutti, anche perché, ed è stato stupefacente, fino a quando nel pomeriggio è morto Luke Perry, tutti, ma proprio tutti, i miei contatti su qualunque mezzo di comunicazione noto non parlavano d’altro.
Quello che forse non sapete, o forse sì, è come l’ho presa io: non bene, per niente.
Si fa presto a dire le solite frasi di circostanza del pezzo di adolescenza che se ne va, ma per me, non solo in adolescenza, i Prodigy hanno significato un sacco.</description></item><item><title>Il miglior film di supereroi di sempre?</title><link>http://example.org/2018/12/il-miglior-film-di-supereroi-di-sempre/</link><pubDate>Sun, 30 Dec 2018 08:42:51 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/12/il-miglior-film-di-supereroi-di-sempre/</guid><description>Nel (quasi) 2019 dovrebbe essere ormai assodato che i film di supereroi e i film d’animazione non sono solo e necessariamente cose per bambini o adolescenti al massimo, dopotutto Marvel e Pixar sono regolarmente in cima alle classifiche dei box office e compaiono spesso e volentieri in discussioni di cinema “serio”, tipo quelle sugli Oscar, eppure.
Eppure quando vado a ritirare il biglietto che ho comprato online per “Spiderman: Into The Spider-verse”, la tizia della cassa ci tiene a dirmi “è un cartone animato, lo sai, vero?</description></item><item><title>Ho finalmente capito come funziona async/await</title><link>http://example.org/2018/12/ho-finalmente-capito-come-funziona-async-await/</link><pubDate>Wed, 26 Dec 2018 11:09:12 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/12/ho-finalmente-capito-come-funziona-async-await/</guid><description>Per lavoro ormai non scrivo più tanto codice, e quel poco che scrivo non è (fortunatamente, sfortunatamente, dipende dai gusti) Javascript, il linguaggio in più rapida evoluzione degli ultimi anni.
Sono stato senza scrivere Java per lunghi periodi, sono stato per lunghi e felicissimi periodi senza scrivere PHP e quando li ho ripresi in mano erano esattamente come li avevo lasciati, mentre Javascript è cambiato radicalmente pure nel corso degli anni in cui lo scrivevo tutti i giorni, figurarsi adesso che ho perso un po’ il contatto.</description></item><item><title>Il reddito di cittadinanza di Barclays</title><link>http://example.org/2018/12/il-reddito-di-cittadinanza-di-barclays/</link><pubDate>Sat, 22 Dec 2018 18:00:07 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/12/il-reddito-di-cittadinanza-di-barclays/</guid><description>A oggi, ventidue dicembre duemiladiciotto, non si ha ancora la minima idea di come funzionerà il reddito di cittadinanza che era uno dei cardini della campagna elettorale dell’attuale governo italiano, ma c’è buona ragione di credere che noi expat, cervelli in fuga o traditori della patria (a seconda dell’interlocutore) non saremo tra i beneficiari.
Bene, in realtà l’Inghilterra, che è notoriamente un paese civile e governato da persone mentalmente stabili e con le idee chiare, ha già da tempo qualcosa che funziona esattamente come il reddito di cittadinanza, dato che sono soldi aggratise.</description></item><item><title>Do you Whamageddon?</title><link>http://example.org/2018/12/do-you-whamageddon/</link><pubDate>Mon, 10 Dec 2018 08:52:30 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/12/do-you-whamageddon/</guid><description>Normalmente inizio a sentire l’Unica Vera Canzone di Natale™ una dozzina di volte al giorno prima ancora che inizi dicembre: quest’anno, per una serie di motivi, diciamo che non sono proprio ricolmo di spirito natalizio.
Non ho intenzione di soffermarmi sui dettagli del perché e su cosa comporti questa mia scarsa ricolmità (esiste, ricolmità?), vi basti sapere che quest’anno ho deciso di unirmi a una delle pratiche più barbare che mente umana abbia mai concepito, il Whamageddon.</description></item><item><title>The Hollow</title><link>http://example.org/2018/11/the-hollow/</link><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 08:01:25 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/11/the-hollow/</guid><description>Serate solitarie e pendolarismo aereo settimanale significano anche, ovviamente, un sacco di tempo da dedicare a Netflix, preferibilmente guardando qualcosa che non impegni troppo e che tenga compagnia, che è qualcosa di cui il catalogo del servizio di streaming pullula: ho parlato di recente di 7 Deadly Sins, che del genere è un campione assoluto, oggi invece tocca a The Hollow.
La premessa e la prima puntata sono interessantissime: tre ragazzi si svegliano in uno stanzino sotterraneo senza sapere chi siano né cosa ci facciano lì, e le dieci puntate della serie ruotano interamente attorno al tentativo di capirne di più e di risolvere il mistero di come siano finiti in questo posto.</description></item><item><title>Project Pantani</title><link>http://example.org/2018/11/project-pantani/</link><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 08:33:53 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/11/project-pantani/</guid><description>Una delle prime cose con cui ci si scontra trasferendosi a Londra, a detta di qualunque expat del mondo, è che i mezzi costano un sacco.
Per capirci, il mio commute quotidiano da casa all’ufficio, che consta di tre fermate di metropolitana ma in due zone diverse della mappa di TFL (l’ATM londinese), ammonta a poco meno di sei pound al giorno, che rispetto ai dieci euro di un settimanale della metro di Milano, ecco, minchia.</description></item><item><title>La poesia dei sudoku</title><link>http://example.org/2018/11/la-poesia-dei-sudoku/</link><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:10:45 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/11/la-poesia-dei-sudoku/</guid><description>Sono un appassionato di sudoku da un sacco di tempo e nonostante un sacco di gente li detesti (anche se ci sono degli appassionati insospettabili, tipo che di fianco alla tazza del cesso di casa dei miei genitori c’è sempre un giornalino coi sudoku e una matita), al punto che qualche anno fa in un’estate ricca di tempo libero e di voglia di imparare cose nuove ho scritto un coso in Ruby che li risolve.</description></item><item><title>Brian Keane – The Fitness Mindset</title><link>http://example.org/2018/11/brian-keane-the-fitness-mindset/</link><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:11:43 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/11/brian-keane-the-fitness-mindset/</guid><description>Uno dei benefit che più apprezzo, se non il migliore in assoluto, del mio lavoro nuovo, non è tanto il cibo gratis a volontà, o la birra il venerdì pomeriggio, ma è la quantità enorme di persone interessanti con cui si riesce a entrare in contatto anche solo andando in ufficio: questo vale ovviamente per i colleghi, che spesso sono autentiche leggende del proprio mestiere (per dire, nel mio ufficio lavora Jon Skeet, e Jake Archibald fino a poco fa era letteralmente seduto due scrivanie dietro la mia), ma non solo.</description></item><item><title>Il risultato più grande</title><link>http://example.org/2018/11/il-risultato-piu-grande/</link><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 08:30:05 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/11/il-risultato-piu-grande/</guid><description>Questa settimana c’era un evento del team di sales nel mio ufficio, e tra le mille presentazioni business-oriented e inspirational e con un sacco di buzzword c’è stato anche un workshop piuttosto interessante, all’interno del quale ognuno doveva elencare i propri cinque achievement più grandi per poi usarli per identificare i propri punti di forza.
Ora, è un esercizio che normalmente troverei estremamente difficile, ho già provato a farlo più di una volta in passato con risultati pessimi, se non fosse che di recente mi sono imbattuto in questo post su Instagram:</description></item><item><title>Veder invecchiare i propri idoli</title><link>http://example.org/2018/11/veder-invecchiare-i-propri-idoli/</link><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:30:31 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/11/veder-invecchiare-i-propri-idoli/</guid><description>“Chi mi conosce lo sa” (cit.), ci sono poche persone al mondo che stimo e rispetto quanto Liam Howlett: i Prodigy sono stati e sono una colonna portante della mia adolescenza e della mia formazione musicale, oltre a essere uno dei due-tre live più belli che abbia mai visto.
Li ho visti due volte, una volta prendendo l’aereo e venendo a Londra apposta per loro, che suonavano per il tour di “Invaders Must Die” in una Wembley Arena soldout per due giorni di fila e in cui ho sudato più che se avessi fatto una maratona e l’altra in un’occasione in cui teoricamente avrei dovuto mantenere un contegno, visto che ero un giornalista accreditato e spesato allo Snowbombing, e infatti sono tornato a casa con un labbro sanguinante: entrambe le volte non mi hanno deluso, nonostante Keith e Maxim sembrassero sempre più vecchi erano comunque credibili, ricordo chiaramente di aver scritto, dopo la seconda volta, che quando Maxim fa la faccia da pazzo farebbe paura a qualunque età.</description></item><item><title>7 Deadly Sins</title><link>http://example.org/2018/11/7-deadly-sins/</link><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 08:05:36 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/11/7-deadly-sins/</guid><description>La mia è una generazione cresciuta con poche certezze, ma alcune di queste sono solidissime e incrollabili, e una delle principali sono i cartoni su Italia 1 dopo pranzo: Lupin, Dragonball, i Simpson, Futurama, One Piece o quello che vi pare, però uno dei capisaldi della nostra tarda infanzia, adolescenza e postadolescenza è la mezza pennica postprandiale con dei cartoni ripetitivi il giusto e impegnati il giusto.
Intendiamoci, nessuno qui vuole lamentarsi di autentiche istituzioni culturali della mia generazione, tutt’altro: sebbene nessuno di quei cartoni lì sposti davvero niente ormai (forse giusto le prime stagioni dei Simpson, che però ormai sono imbolsiti e innocui come nemmeno Higuain dopo il pranzo di natale) e la quantità di neuroni richiesta per guardarli sia meno che minima, è proprio lì che sta il loro fascino.</description></item><item><title>Storie di dischi: M83 – “Couleurs (Sasha Invol2ver rmx)”</title><link>http://example.org/2018/11/storie-di-dischi-m83-couleurs-sasha-invol2ver-rmx/</link><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 09:07:27 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/11/storie-di-dischi-m83-couleurs-sasha-invol2ver-rmx/</guid><description>Per noi anziani del clubbing ci sono dischi che hanno un valore speciale, ben oltre quello musicale: gli zarri li chiamano “dischi storia”, a me piace pensare semplicemente che siano dischi che associo a ricordi piacevoli e difficilmente ripetibili.
Spesso e volentieri sono anche dei bei missiletti, o comunque dischi che desterebbero dell’attenzione anche senza i ricordi associati, ma vuoi mettere pensare a “Little Eternity” di Ingo Boss senza la storia, che ho raccontato mille volte, di Sven Vath che fa nevicare?</description></item><item><title>La terza volta di SOPHIE è la migliore</title><link>http://example.org/2018/10/la-terza-volta-di-sophie-e-la-migliore/</link><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 08:33:08 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/10/la-terza-volta-di-sophie-e-la-migliore/</guid><description>Quando uno si trasferisce in un posto, che magari ha già visto più di una volta da turista, è normale che nei primi tempi vada a vedere i monumenti che ancora non ha visto, o a rivedere quelli che ha già visto: in fondo, la condizione di “trasferito da poco” è un po’ a metà strada tra quella del turista e quella del local di vecchia data, è una specie di turista privilegiato che conosce un po’ meglio la cittadina e le usanze locali ma al tempo stesso ha ancora, o almeno dovrebbe avere, un po’ più di entusiasmo e voglia di scoprire di chi è nato e cresciuto nello stesso posto e ormai ne conosce ogni angolo.</description></item><item><title>Leggere Open di Agassi in colpevolissimo ritardo</title><link>http://example.org/2018/10/leggere-open-di-agassi-in-colpevolissimo-ritardo/</link><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 07:06:59 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/10/leggere-open-di-agassi-in-colpevolissimo-ritardo/</guid><description>Farsi due più due ore di aereo alla settimana ha sicuramente un sacco di sbattimenti, soprattutto quando ti svegli alle cinque del lunedì mattina e il tuo aereo delle sette e mezza ha due ore di ritardo, ma ha anche qualche vantaggio: sono sempre stato un grande appassionato di pendolarismo, ho dichiarato più volte che se avessi studiato vicino casa anziché ad almeno quaranta minuti di metro non avrei mai preso un diploma né mi sarei laureato, perché credo che i mezzi di trasporto siano il posto migliore dove leggere e/o studiare.</description></item><item><title>Singapore, vado a Singapore</title><link>http://example.org/2018/10/singapore-vado-a-singapore/</link><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 08:40:32 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/10/singapore-vado-a-singapore/</guid><description>Inizio estate, metà giugno o giù di lì.
Ho appena accettato un’offerta di lavoro che mi porterà a cambiare vita, casa, nazione e un sacco di altre cose, ma non ho ancora iniziato, inizierò dopo metà agosto, per cui è un periodo in cui ho poco altro da fare che pensare a come sarà la mia vita oltremanica senza poter fare niente di concreto in merito e immaginare il mio nuovo lavoro.</description></item><item><title>Cos’è una casa?</title><link>http://example.org/2018/10/cose-una-casa/</link><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 07:38:23 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/10/cose-una-casa/</guid><description>Nell’ultimo mese e poco più trascorso qui oltremanica (e a New York, e su molti aerei) mi sono posto diverse volte il quesito del titolo, che è quello immediatamente successivo alla sensazione di non sentirsi, appunto, a casa: ma cos’è che mi manca, cos’è che renderebbe “casa” questo posto, cos’è che deve assolutamente avere la casa che sto cercando qui per andarci a stare una volta finito il periodo in questo appartamento temporaneo?</description></item><item><title>Strumenti indispensabili per expat: Transferwise</title><link>http://example.org/2018/10/strumenti-indispensabili-per-expat-transferwise/</link><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 07:43:38 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/10/strumenti-indispensabili-per-expat-transferwise/</guid><description>Quando abiti all’estero e/o viaggi molto capita abbastanza spesso di dover spostare soldi in giro per il mondo e di cambiare soldi da una valuta all’altra: da italiano tendevo a dare per scontato che tutti i posti in cui vado spesso usassero gli Euro (e chissà per quanto questa cosa resterà vera per gli italiani), ma in effetti nella maggior parte del mondo non è così, e dover cambiare valuta è qualcosa di più frequente di quanto non accada a un qualunque europeo che giri prevalentemente in Europa.</description></item><item><title>La metro retrograda come esperienza musicale</title><link>http://example.org/2018/09/la-metro-retrograda-come-esperienza-musicale/</link><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 07:30:24 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/09/la-metro-retrograda-come-esperienza-musicale/</guid><description>Una delle cose più bislacche della mia nuova cittadina è che, a differenza di quanto accade nei paesi civili nel 2018, in metropolitana per la maggior parte del tempo il telefono non prende: la giustificazione “ufficiale” è che la metro di Londra scorre davvero molto sottoterra, per cui era un casino portare il segnale, e credo siamo tutti d’accordo che è una giustificazione che non sta in piedi, ma tant’è.</description></item><item><title>Automatizzare le mail noiose con Google Apps Script</title><link>http://example.org/2018/09/automatizzare-le-mail-noiose-con-google-apps-script/</link><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 07:19:04 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/09/automatizzare-le-mail-noiose-con-google-apps-script/</guid><description>Premessa doverosa: questo post è leggermente aziendalista, perché parla in toni entusiastici di un prodotto dell’azienda per cui lavoro. Tuttavia, disclaimer: è veramente una figata, lo conoscevo un pochino (e lo conosco ancora poco) ma ci si possono fare un sacco di cose meravigliose.
Allora, la situazione è questa: anche se mi sono trasferito da poco all’estero, ho ancora una partita IVA italiana e la avrò ancora per un po’, oltre ad avere una casa in Italia, per cui mi capita spesso di ricevere fatture per spese, bollette e quant’altro che devo girare alla mia commercialista per poter detrarre dalle tasse le spese suddette.</description></item><item><title>Cose da nerd: tracciare automaticamente le spese con Monzo e IFTTT</title><link>http://example.org/2018/09/cose-da-nerd-tracciare-automaticamente-le-spese-con-monzo-e-ifttt/</link><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 07:30:51 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/09/cose-da-nerd-tracciare-automaticamente-le-spese-con-monzo-e-ifttt/</guid><description>Insomma che come si diceva, quissù tutto solo ho una buona quantità di tempo libero, e la fase di adattamento alla vita in questa nazione include, tra le altre cose, la necessità di tracciare in modo dettagliato quanto spendo, per capire, a tendere, quanta birra posso bere, quanto spesso posso mangiare fuori, e quante cazzate posso comprarmi per impiegare il tempo suddetto.
Ora, cosa fa uno sviluppatore quando vuole sapere qualcosa in dettaglio?</description></item><item><title>Bentornato, Raibaz</title><link>http://example.org/2018/09/bentornato-raibaz/</link><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 07:45:22 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/09/bentornato-raibaz/</guid><description>Ho di nuovo un blog personale.
Nel 2018? Srsly?
Srsly, come se fosse il 2008.
Perchè?
I motivi sono in realtà molteplici.
La goccia che ha fatto accendere la scintilla (fuckyeah modi di dire mischiati) è stata la scadenza del mio dominio storico, quello che ormai tenevo giusto perchè ci ero affezionato e perchè in fondo che vuoi che siano dieci dollari l’anno, raibaz.com. È scaduto in giugno e per via di una serie di sbattimenti di burocrazia bizantina non sono riuscito a rinnovarlo né a ricomprarlo, quindi adesso giace nel mare dei domini che salcazzo di chi siano e chissà mai se tornerà libero; d’altronde, direte voi, mica lavori sull’internet e fai cose da nerd, è normale che tu non sia in grado di rinnovare un dominio, e poi che azienda di cialtroni è quella da cui l’avevi comprato in origine e da cui non riesci a rinnovarlo?</description></item><item><title>Blog</title><link>http://example.org/blog/</link><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 20:55:56 +0000</pubDate><guid>http://example.org/blog/</guid><description/></item><item><title>Homepage</title><link>http://example.org/homepage/</link><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 20:55:55 +0000</pubDate><guid>http://example.org/homepage/</guid><description/></item></channel></rss>