<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Whatever on Raibaz.</title><link>http://example.org/categories/whatever/</link><description>Recent content in Whatever on Raibaz.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Thu, 12 Mar 2020 21:51:22 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/categories/whatever/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Stare a casa, nella casa interiore</title><link>http://example.org/2020/03/stare-a-casa-nella-casa-interiore/</link><pubDate>Thu, 12 Mar 2020 21:51:22 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2020/03/stare-a-casa-nella-casa-interiore/</guid><description>Non serve che faccia grossi preamboli, immagino sappiate tutti che in questi giorni si sta chiusi in casa per via della pandemia di COVID-19, con tutti gli effetti collaterali che la cosa comporta.
Mi è capitato spesso, nell’ultimo paio d’anni che ne è durati almeno quindici e in cui ho cambiato quattro case e sono stato ai quattro angoli del mondo, di interrogarmi su cosa sia una casa, e adesso che dobbiamo starci tutti, qualunque cosa essa sia, è un buon momento per riflettere su cosa questo significhi e cosa comporti.</description></item><item><title>“Smart working” è una locuzione aberrante</title><link>http://example.org/2020/02/smart-working-e-una-locuzione-aberrante/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2020 15:32:33 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2020/02/smart-working-e-una-locuzione-aberrante/</guid><description>In questi giorni di quarantena, carestia e psicosi legata all’epidemia di coronavirus ne avrete sentito sicuramente parlare: tra chi lamenta di esserci stato costretto e chi sostiene che sia finalmente giunta l’ora che prenda piede, è inevitabile che abbiate sentito le parole “smart working”.
Persino la paludatissima Rai Radio 1, stamattina, intervistava un professore di un fantomatico “osservatorio smart working” del Politecnico di Milano, al quale il conduttore, col solito tono da media generalisti dell’anziano che chiede al nipote di raccontargli della sua nuova diavoleria senza che gliene freghi davvero niente, domandava, per l’appunto, in cosa consistesse questa roba dello smart working che tanto piace ai giovani.</description></item><item><title>Rinnovare il passaporto nel duemilaventi</title><link>http://example.org/2020/01/rinnovare-il-passaporto-nel-duemilaventi/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2020 10:42:04 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2020/01/rinnovare-il-passaporto-nel-duemilaventi/</guid><description>Il mio passaporto scade a settembre e forse ad aprile devo tornare in UK, stavolta per piacere anziché per l’amaro pendolarismo dell’anno scorso: siccome ti dicono che è buona prassi avere più di sei mesi di validità del passaporto quando viaggi e quelli salcazzo cosa si inventeranno per infastidire l’Europa, decido di rinnovarlo con lauto anticipo.
Chiedo a Internet come fare, e finisco sul sito dove puoi prenotare online l’appuntamento per il rinnovo: penso “guarda che figata, prenoti online, vai e risolvi in fretta, che bella la modernità”.</description></item><item><title>Toogoodtogo è la svolta</title><link>http://example.org/2019/10/toogoodtogo-e-la-svolta/</link><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:12:23 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/10/toogoodtogo-e-la-svolta/</guid><description>La sostenibilità e la riduzione degli sprechi sono tra i temi principali del discorso pubblico, giustamente aggiungerei io, quindi è anche naturale che fioriscano app e servizi “in topic”.
Toogoodtogosi inserisce per l’appunto in questo filone, ma lo fa con un’execution eccellente: l’idea, per farla breve, è facilitare quello che i negozi alimentari fanno già da sempre, ossia scontare fortissimo a fine giornata la merce che andrebbe buttata via perché di prossimo deperimento.</description></item></channel></rss>