<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>About me on Raibaz.</title><link>http://example.org/categories/about-me/</link><description>Recent content in About me on Raibaz.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2019 08:59:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/categories/about-me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Le mie partite</title><link>http://example.org/2019/12/le-mie-partite/</link><pubDate>Fri, 06 Dec 2019 08:59:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/12/le-mie-partite/</guid><description>Liberamente ispirato da questo post della testata sportiva migliore in circolazione attualmente, scritto dal direttore e cofondatore himself, che quindi scrive di calcio infinitamente meglio di me by design, ma che comunque mi ha fatto piangerone con quel post lì e mi ha fatto ripensare ai miei ricordi di calcio.
Non ho mai giocato a calcio sul serio né sono mai stato davvero davvero appassionato di calcio, il calcio non è mai stato la mia prima passione o il mio primo hobby, è sempre stato uno dei miei passatempi, eppure ripercorrendo la mia vita calcistica ci sono alcuni episodi che mi sono tornati in mente immediatamente e che, forse, dicono tanto di me.</description></item><item><title>One month left in the decade</title><link>http://example.org/2019/11/one-month-left-in-the-decade/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:21:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/11/one-month-left-in-the-decade/</guid><description>Ispirato da questo post di Marco che è sempre una delle mie fonti di ispirazione preferite.
In ordine rigorosamente sparsissimo:
Sono stato sposato per metà del decennio Ho contribuito a mettere al mondo il bambino più bello, simpatico e intelligente sulla faccia della terra (parere obiettivo, ça va sans dire) Ho fatto il mio dream job per un anno e poi l’ho mollato perché avevo altre priorità, vedi punto precedente Ho lavorato nel posto in cui sono rimasto per più tempo da quando lavoro e poi l’ho mollato perché era giunto il momento Ho vissuto all’estero, da solo, per un anno Ho preso troppi aerei ma ho visto un sacco di posti lontani, sono stato in Giappone, a New York, in Silicon Valley e in Australia Sono stato, e sono, in terapia da quasi un quinto del decennio, da un terapista che mi ha letteralmente salvato la vita Sono stato al Sònar tutti gli anni tranne due Ho parlato a un sacco di conferenze ed eventi e scoperto che mi piace farlo e mi riesce anche abbastanza bene Ho intervistato Jeff Mills, Liam Howlett e un sacco di altri musicisti, molti dei quali mi hanno sorpreso, in positivo o in negativo, per quanto avessero o non avessero da dire Ho visto i Chemical Brothers varie volte, ho visto i Prodigy in un bosco sotto la pioggia prendendo un sacco di botte, ho visto SOPHIE e un sacco di musicisti fighi, che ammontano all’incirca all’1% della musica che avrei voluto vedere Ho scritto un sacco: codice, parole, presentazioni, memini, su carta e su schermo, e tutto questo ammonta all’incirca allo 0.</description></item><item><title>Signature move</title><link>http://example.org/2019/11/signature-move/</link><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 08:25:51 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2019/11/signature-move/</guid><description>Il tiro a giro dall’angolo dell’area di Del Piero, la maledetta di Pirlo, il tiro con le tre dita di Roberto Carlos, l’esultanza di CR7.
Jeff Mills che mette “The Bells”, Laurent Garnier che mette “The Man With The Red Face”, i Chemical Brothers che fanno “Hey Boy, Hey Girl”.
La risata di Eddie Murphy, la faccia da pazzo di Jack Nicholson, Van Damme che fa la spaccata.
La cipolla caramellata di Oldani, il tuorlo d’uovo di Cracco.</description></item><item><title>Brian Keane – The Fitness Mindset</title><link>http://example.org/2018/11/brian-keane-the-fitness-mindset/</link><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:11:43 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/11/brian-keane-the-fitness-mindset/</guid><description>Uno dei benefit che più apprezzo, se non il migliore in assoluto, del mio lavoro nuovo, non è tanto il cibo gratis a volontà, o la birra il venerdì pomeriggio, ma è la quantità enorme di persone interessanti con cui si riesce a entrare in contatto anche solo andando in ufficio: questo vale ovviamente per i colleghi, che spesso sono autentiche leggende del proprio mestiere (per dire, nel mio ufficio lavora Jon Skeet, e Jake Archibald fino a poco fa era letteralmente seduto due scrivanie dietro la mia), ma non solo.</description></item><item><title>Il risultato più grande</title><link>http://example.org/2018/11/il-risultato-piu-grande/</link><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 08:30:05 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/11/il-risultato-piu-grande/</guid><description>Questa settimana c’era un evento del team di sales nel mio ufficio, e tra le mille presentazioni business-oriented e inspirational e con un sacco di buzzword c’è stato anche un workshop piuttosto interessante, all’interno del quale ognuno doveva elencare i propri cinque achievement più grandi per poi usarli per identificare i propri punti di forza.
Ora, è un esercizio che normalmente troverei estremamente difficile, ho già provato a farlo più di una volta in passato con risultati pessimi, se non fosse che di recente mi sono imbattuto in questo post su Instagram:</description></item><item><title>Bentornato, Raibaz</title><link>http://example.org/2018/09/bentornato-raibaz/</link><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 07:45:22 +0000</pubDate><guid>http://example.org/2018/09/bentornato-raibaz/</guid><description>Ho di nuovo un blog personale.
Nel 2018? Srsly?
Srsly, come se fosse il 2008.
Perchè?
I motivi sono in realtà molteplici.
La goccia che ha fatto accendere la scintilla (fuckyeah modi di dire mischiati) è stata la scadenza del mio dominio storico, quello che ormai tenevo giusto perchè ci ero affezionato e perchè in fondo che vuoi che siano dieci dollari l’anno, raibaz.com. È scaduto in giugno e per via di una serie di sbattimenti di burocrazia bizantina non sono riuscito a rinnovarlo né a ricomprarlo, quindi adesso giace nel mare dei domini che salcazzo di chi siano e chissà mai se tornerà libero; d’altronde, direte voi, mica lavori sull’internet e fai cose da nerd, è normale che tu non sia in grado di rinnovare un dominio, e poi che azienda di cialtroni è quella da cui l’avevi comprato in origine e da cui non riesci a rinnovarlo?</description></item></channel></rss>