<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Musica on Raibaz.</title><link>https://www.raibaz.it/categories/musica/</link><description>Recent content in Musica on Raibaz.</description><generator>Hugo</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Wed, 10 Jun 2020 10:22:55 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.raibaz.it/categories/musica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>I miei anni ’80</title><link>https://www.raibaz.it/2020/06/i-miei-anni-80/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 10:22:55 +0000</pubDate><guid>https://www.raibaz.it/2020/06/i-miei-anni-80/</guid><description>&lt;p>Sono stato sfidato da &lt;a href="https://cedmax.net/gli-anni-80/">Marco&lt;/a> a pescare una traccia per anno del decennio in cui sono nato: è una cosa difficilissima, prima di tutto perché io, a differenza sua, sono giovane, e per la maggior parte degli anni ’80 non ero nato come ascoltatore, per cui si tratta principalmente di cose che ho recuperato in seguito e non ho vissuto in diretta, ma anche perché gli anni ottanta sono una stracazzo di miniera d’oro (checché ne dica Marco, ma lui ha dei gusti musicali un po’ così) e quindi è più che altro un esercizio di esclusione.&lt;/p></description></item><item><title>Il mixato dell’anno già a marzo?</title><link>https://www.raibaz.it/2020/03/il-mixato-dellanno-gia-a-marzo/</link><pubDate>Wed, 04 Mar 2020 14:32:29 +0000</pubDate><guid>https://www.raibaz.it/2020/03/il-mixato-dellanno-gia-a-marzo/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://www.redbull.com/int-en/shows/diggin-in-the-carts">Diggin’ In The Carts&lt;/a> è forse uno dei lasciti migliori del periodo in cui la buonanima del signor Red Bull buttava un sacco di soldi nella scena musicale, prima di scoprire che il calcio è un business più redditizio in termini di immagine.&lt;/p>
&lt;p>Al di là dei documentari in sé e del radio show, l’impatto del progetto di Nick Dwyer è stato dare un gran bel po’ di visibilità a musica e artisti davvero importanti per tutta l’attuale generazione di musicisti e appassionati: se due anni fa al Sonar ho visto il live stratosferico di Yuzo Koshiro, ad esempio, un grosso merito ce l’ha probabilmente lo stesso Dwyer, che guardacaso ha suonato poco prima.&lt;/p></description></item><item><title>I miei trenta dischi del decennio</title><link>https://www.raibaz.it/2019/12/i-miei-trenta-dischi-del-decennio/</link><pubDate>Mon, 30 Dec 2019 09:58:52 +0000</pubDate><guid>https://www.raibaz.it/2019/12/i-miei-trenta-dischi-del-decennio/</guid><description>&lt;p>Le stanno facendo tutti, le classifiche delle meglio cose del decennio, potevo forse sottrarmi?&lt;/p>
&lt;p>La mia è, ovviamente e come tutte, una classifica personale: sono i &lt;em>miei&lt;/em> dischi del decennio, quindi anche se in tutte quelle che leggete sulle fonti autorevoli c’è pieno di quell’hip hop che piace alla genteggiusta e di &lt;a href="https://pitchfork.com/features/article/2010s-rise-of-conceptronica-electronic-music/">Conceptronica&lt;/a>, qua trovate poco di entrambi, perché il primo mi fa cacare e la seconda la trovo masturbatoria nella maggior parte dei casi.&lt;/p></description></item><item><title>Flinty</title><link>https://www.raibaz.it/2019/03/flinty/</link><pubDate>Mon, 04 Mar 2019 21:30:34 +0000</pubDate><guid>https://www.raibaz.it/2019/03/flinty/</guid><description>&lt;p>La notizia la sapete sicuramente già tutti, anche perché, ed è stato stupefacente, fino a quando nel pomeriggio è morto Luke Perry, tutti, ma proprio tutti, i miei contatti su qualunque mezzo di comunicazione noto non parlavano d’altro.&lt;/p>
&lt;p>Quello che forse non sapete, o forse sì, è come l’ho presa io: non bene, per niente.&lt;/p>
&lt;p>Si fa presto a dire le solite frasi di circostanza del pezzo di adolescenza che se ne va, ma per me, non solo in adolescenza, i Prodigy hanno significato un sacco.&lt;/p></description></item><item><title>Veder invecchiare i propri idoli</title><link>https://www.raibaz.it/2018/11/veder-invecchiare-i-propri-idoli/</link><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:30:31 +0000</pubDate><guid>https://www.raibaz.it/2018/11/veder-invecchiare-i-propri-idoli/</guid><description>&lt;p>“Chi mi conosce lo sa” (cit.), ci sono poche persone al mondo che stimo e rispetto quanto Liam Howlett: i Prodigy sono stati e sono una colonna portante della mia adolescenza e della mia formazione musicale, oltre a essere uno dei due-tre live più belli che abbia mai visto.&lt;/p>
&lt;p>Li ho visti due volte, una volta prendendo l’aereo e venendo a Londra apposta per loro, che suonavano per il tour di “Invaders Must Die” in una Wembley Arena soldout per due giorni di fila e in cui ho sudato più che se avessi fatto una maratona e l’altra in un’occasione in cui teoricamente avrei dovuto mantenere un contegno, visto che ero un giornalista accreditato e spesato allo Snowbombing, e infatti sono tornato a casa con un labbro sanguinante: entrambe le volte non mi hanno deluso, nonostante Keith e Maxim sembrassero sempre più vecchi erano comunque credibili, ricordo chiaramente di aver scritto, dopo la seconda volta, che quando Maxim fa la faccia da pazzo farebbe paura a qualunque età.&lt;/p></description></item><item><title>Storie di dischi: M83 – “Couleurs (Sasha Invol2ver rmx)”</title><link>https://www.raibaz.it/2018/11/storie-di-dischi-m83-couleurs-sasha-invol2ver-rmx/</link><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 09:07:27 +0000</pubDate><guid>https://www.raibaz.it/2018/11/storie-di-dischi-m83-couleurs-sasha-invol2ver-rmx/</guid><description>&lt;p>Per noi anziani del clubbing ci sono dischi che hanno un valore speciale, ben oltre quello musicale: gli zarri li chiamano “dischi storia”, a me piace pensare semplicemente che siano dischi che associo a ricordi piacevoli e difficilmente ripetibili.&lt;/p>
&lt;p>Spesso e volentieri sono anche dei bei missiletti, o comunque dischi che desterebbero dell’attenzione anche senza i ricordi associati, ma vuoi mettere pensare a &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=wFm_8aEB85M">“Little Eternity” di Ingo Boss&lt;/a> senza la storia, che ho raccontato mille volte, di Sven Vath che fa nevicare? Quanto è più bello ripensare al &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=dC7G8LpckhY">remix di James Holden di “Breathe On Me”&lt;/a> di Britney Spears ricordandosi di quella volta che Marco Carola, prima che lo rapissero gli alieni, ci ha chiuso un set allucinante in piramide al Cocoricò, col sole già alto sul mare?&lt;/p></description></item></channel></rss>